\chapter{Agradecimientos}

Cuatro años es tiempo suficiente para experimentar todo tipo de cosas, buenas y 
malas, y conocer a muchas personas, también buenas y no tan buenas, que te 
llevan a formarte como profesional y como persona. Y aunque por eso mismo tengo 
que darle las gracias a todos los que han estado presentes, para bien o para 
mal, aquí me gustaría centrarme en aquellos que han formado conmigo los mejores 
momentos en esta etapa de mi vida.

Voy a empezar dándole las gracias a mi familia, al completo, por los consejos 
y el apoyo y preocupación constantes. Pero particularmente a mis tíos, Ana y 
Manolo, que se han preocupado mucho por mí durante mi estancia en Ciudad Real, 
y a 
tres personajes: \textit{La Mariajo}, que es la que siempre intenta 
echarme una mano a la hora de solucionar los líos en los que me mete mi 
naturaleza desastre y procrastinadora, la que me ayuda a la hora de tomar las 
decisiones difíciles (o al menos las que yo hago complicadas siendo en realidad 
completamente absurdas) y la que, precisamente porque es mi madre, a pesar de 
las convocatorias olvidadas y los viajes a tierras inglesas fallidos sigue 
pensando que no soy una <<cabeza de chorlito>>; \textit{El Rafa}, que se ha 
comido muchos viajes de hora y pico (no sin gruñir un poquito) solamente porque 
soy así de cómoda, el que por mi inutilidad siempre me ha hecho las chapuzas en 
casa (<<porque mi papá lo arregla todo, todo y todo>>, como decía el anuncio) y 
el que, sin conseguir que estudiase medicina para tener un médico a 
su servicio las 24 horas del día, sé que está muy contento de que haya llegado 
hasta aquí (aunque solo sea para quitarle <<las barras esas del navegador que se 
instalan SOLAS>>); y por último, \textit{La Inés}, simplemente por ser mi 
hermana y tener que aguantar esas cosas de hermanos que, conmigo en particular, 
se hacen muuuucho más complicadas. Son los que han estado ahí no solo los cuatro 
últimos años, de los que he hablado en un principio, sino veintidos. Y los que 
con toda seguridad van a estar muchísimos más. Por el pasado y por el futuro, 
gracias.

Continúo con mis amigos, que llevan ahí desde hace mucho tiempo: 
Alejandro, Alma, Cristina y Lara. Y Javier, con el que he compartido tanto. 
Gracias por los buenos ratos a pesar de la distancia y del tiempo, antes de esta 
etapa y durante, y por lo que queda por venir.

Y sigo con otras personas que conozco no desde hace tanto pero que, presentes 
en mi día a día, me han ganado porquito a poco y han hecho que todo esto sea 
mucho más agradable y sencillo. Darle las gracias a Mayte, la veterana del 
laboratorio por amenizar mis mañanas con los conciertos que se marca; a 
Bárbara, 
nuestra chica todoterreno, que lo mismo te monta un negocio como te desarrolla 
una aplicación y que me ha resuleto dudas existenciales como <<¿por qué caen 
ranas del cielo?>>; a Lalio, íntimo amigo de Dasoul y fanático del ganchillo 
por ser mi proveedor principal de muletas para payasadas varias; a Javi, el 
chico del fondo que juega con coches de mentira y farolas miniatura y que 
siempre está hablando de un rollo raro de los niños y el futuro, que lo he 
tenido de aquí para allá por culpa de mi despiste; a José, el tío ese 
enciclopedia que lleva aguantándome desde hace ya seis años y que ha hecho de 
estos cuatro últimos, no sé si un periodo de tiempo más sencillo o más 
complicado, pero desde luego más entretenido; y a Óscar, el hombre para todo 
del 
grupo que todo lo arregla y que con todo me ayuda. Pero, aunque la lista 
parace que acaba aquí, ¡todavía me queda alguien más! Aún tengo que 
darle las gracias a ese canijo malvado que se llama Rubén, que te deja libros 
abiertos en la mesa y te envuelve las pantallas con papel, y que me ha 
abastecido durante el desarrollo de este proyecto con espuertas de 
chocolate y litros y litros de Red Bull aguantándome, también, estando de 
buenas, de malas, por el día, por la noche, con mis enfados, mis agobios, mis 
penas, y siempre sin necesidad de pedir nada. Por los momentos malos, los 
buenos, los regulares y por absolutamente todo: gracias, gracias y gracias.

Para terminar e intentando cerrar, por fin, unos agradecimientos extensísimos, 
tengo que 
darle las gracias al día y la noche, al Yin y el Yang, a dos personas muy 
distintas pero que, juntas, crean algo estupendo: María José y David han hecho 
del desarrollo de este proyecto un proceso fácil, agradable y, en ocasiones, 
hasta divertido. Gracias a vosotros y, como no, a Juan Carlos por permitirme 
trabajar en este proyecto y dejar que os conozca un poquito más.

\quoteauthor{Ana}
